{
  "meta": {
    "language": "Spanisch",
    "tts": {
      "language-code": "es",
      "replacementsRegEx": {
          "(\\\/-?[as])+": "",
          "(\\s|)\\[\\.\\.\\.\\](\\s|)": " ",
          "\/^(el|la|los|las)\\s\/ig": "",
          "\\\/la": "",
          "a\\\/c": "alguna cosa"
        }
    },
    "title": "Spanisch Q1"
  },
  "data": {
    "3 el turismo 2": [{
      "spa": "el ingreso",
      "ger": "die Einnahme",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "mero",
      "ger": "blo\u00df, rein",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "generar",
      "ger": "generieren, einbringen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el jard\u00edn",
      "ger": "der Garten",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la aventura",
      "ger": "das Abenteuer",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "representar",
      "ger": "hier: ein Indiz sein f\u00fcr (sonst: repr\u00e4sentieren)",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el monumento",
      "ger": "die Sehensw\u00fcrdigkeit",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "conocer (c > zc)",
      "ger": "kennen, kennenlernen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el recurso",
      "ger": "die Ressource",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el buceo",
      "ger": "das Tauchen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el patrimonio",
      "ger": "das Kulturerbe",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el esqu\u00ed",
      "ger": "der Skisport",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el lugar",
      "ger": "der Ort",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el espectador",
      "ger": "der Zuschauer",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "cuyo\/-a",
      "ger": "Relativpronomen: deren, dessen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "costoso\/-a",
      "ger": "aufw\u00e4ndig (im Sinne von \u201ekostenreich\u201c)",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la inversi\u00f3n",
      "ger": "die Investition",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la llegada",
      "ger": "die Ankunft",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "encontrarse (o>ue)",
      "ger": "sich befinden",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "dedicar",
      "ger": "widmen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el riesgo",
      "ger": "das Risiko",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "precisar",
      "ger": "n\u00f6tig haben, konkretisieren",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la nieve",
      "ger": "der Schnee",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el deterioro",
      "ger": "der Verfall",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el centro",
      "ger": "die Stadtmitte",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "cierto\/-a",
      "ger": "bestimmt \/-e",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el campo",
      "ger": "hier: der Platz",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "poseer",
      "ger": "besitzen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el puenting",
      "ger": "das Bungee-Jumping",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "urbano\/-a",
      "ger": "st\u00e4dtisch, Stadt-",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "participar",
      "ger": "teilnehmen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el\/la visitante",
      "ger": "der Besucher, die Besucherin",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "sino",
      "ger": "sondern",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el espect\u00e1culo",
      "ger": "die Show",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el paracaidismo",
      "ger": "das Fallschirmspringen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "principal",
      "ger": "Haupt-",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "denominar",
      "ger": "benennen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "n\u00e1utico\/-a",
      "ger": "Wasser-",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el puerto",
      "ger": "der Hafen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la navegaci\u00f3n a vela",
      "ger": "das Segeln",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "desear",
      "ger": "w\u00fcnschen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "dejar de + Infinitiv",
      "ger": "aufh\u00f6ren zu + Infinitiv",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la hu\u00edda",
      "ger": "die Flucht",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "destacar",
      "ger": "herausstechen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "huirse de",
      "ger": "sich fl\u00fcchten vor",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el globo",
      "ger": "der Luftballon",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "art\u00edstico\/-a",
      "ger": "k\u00fcnstlerisch",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la congesti\u00f3n",
      "ger": "die \u00dcberf\u00fcllung",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "citar",
      "ger": "nennen, zitieren",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la cuerda",
      "ger": "das Seil",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "dem\u00e1s",
      "ger": "hier: weitere",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el descenso",
      "ger": "der Abstieg, die Talfahrt",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la infraestructura",
      "ger": "die Infrastruktur",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "mantener",
      "ger": "aufrechterhalten",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la mayor\u00eda",
      "ger": "die Mehrheit",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el desplazamiento",
      "ger": "hier: die Anreise (sonst: die Vertreibung)",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "proporcionar",
      "ger": "verschaffen",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el parapente",
      "ger": "das Paragliding",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "la manifestaci\u00f3n",
      "ger": "die Erscheinungsform",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "principalmente",
      "ger": "besonders",
      "level": "3 el turismo 2"
    }, {
      "spa": "el atractivo",
      "ger": "der Anziehungspunkt",
      "level": "3 el turismo 2"
    }],
    "7 La migraci\u00f3n 1": [{
      "spa": "estricto\/-a",
      "ger": "streng",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "los papeles",
      "ger": "hier: die Reise-\/ Ausweisdokumente",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "inmigrar a",
      "ger": "einwandern nach",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "emigrar a",
      "ger": "auswandern nach",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el pasaporte",
      "ger": "der Reisepass",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la valla",
      "ger": "der Zaun",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la dictadura",
      "ger": "die Diktatur",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "Senegal",
      "ger": "Senegal",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la sangre",
      "ger": "das Blut",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "duro\/-a",
      "ger": "hart",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el jefe",
      "ger": "der Chef",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la inmigraci\u00f3n",
      "ger": "die Einwanderung",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la venganza",
      "ger": "die Rache",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el salario",
      "ger": "der Lohn",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "ocultar \/ esconder(se)",
      "ger": "(sich) verstecken",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "fr\u00e1gil",
      "ger": "br\u00fcchig, zerbrechlich",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "factores de empuje",
      "ger": "Druckfaktoren (Push-Faktoren)",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el terrorismo",
      "ger": "der Terrorismus",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "ganar dinero",
      "ger": "Geld verdienen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "comprar",
      "ger": "kaufen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "factores de atracci\u00f3n",
      "ger": "Anziehungsfaktoren (Pull-Faktoren)",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el pasaje",
      "ger": "der Fahrschein",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el seguro social",
      "ger": "die Sozialversicherung",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el motivo",
      "ger": "das Motiv",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "sobrecargar",
      "ger": "\u00fcberf\u00fcllen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el movimiento \u201cprimavera \u00e1rabe\u201c",
      "ger": "der arabische Fr\u00fchling",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la tarjeta de identidad",
      "ger": "der Personalausweis",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "inseguro\/-a",
      "ger": "unsicher",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "sencillo\/-a",
      "ger": "einfach",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el subdesarrollo",
      "ger": "die Unterentwicklung",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "subsahariano\/-a",
      "ger": "s\u00fcdlich der Sahara",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "triste",
      "ger": "traurig",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el estrecho",
      "ger": "die (Meer-)Enge",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el aire",
      "ger": "die Luft",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la guerra civil",
      "ger": "der B\u00fcrgerkrieg",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la moto",
      "ger": "das Motorrad",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el negocio",
      "ger": "das Gesch\u00e4ft",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "Costa de Marfil",
      "ger": "Elfenbeink\u00fcste",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la posibilidad",
      "ger": "die M\u00f6glichkeit",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "las estructuras",
      "ger": "die Strukturen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el desierto",
      "ger": "die W\u00fcste",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el refugiado",
      "ger": "der Fl\u00fcchtling",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el estrecho de Gibraltar",
      "ger": "die Meerenge von Gibraltar",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el alambre de espina",
      "ger": "der Stacheldraht",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la patera",
      "ger": "das kleine Boot",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "La Guardia Civil",
      "ger": "die Gendarmerie \/ Zivilgarde",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "Marruecos",
      "ger": "Marokko",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el viaje",
      "ger": "die Reise",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la construcci\u00f3n",
      "ger": "die Baubranche",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la paz",
      "ger": "der Frieden",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "desesperado\/-a",
      "ger": "verzweifelt",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el colonialismo",
      "ger": "der Kolonialismus",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "Mali",
      "ger": "Mali",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el enclave",
      "ger": "die Enklave (Melilla und Ceuta)",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "permitir",
      "ger": "erlauben",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "peligroso\/-a",
      "ger": "gef\u00e4hrlich",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "trepar",
      "ger": "klettern",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "rentable",
      "ger": "lukrativ\/profitabel",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
      "ger": "die wirtschaftlichen Umst\u00e4nde",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "\u00c1frica",
      "ger": "Afrika",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "las estructuras estatales",
      "ger": "die staatlichen Strukturen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "caro\/-a",
      "ger": "teuer",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la velocidad",
      "ger": "die Geschwindigkeit",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la guerra",
      "ger": "der Krieg",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "Algeria",
      "ger": "Algerien",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "sangrar",
      "ger": "bluten",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "ahogarse",
      "ger": "ertrinken",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la monta\u00f1a",
      "ger": "der Berg",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "herir",
      "ger": "verletzen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la educaci\u00f3n",
      "ger": "die Bildung",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la situaci\u00f3n higi\u00e9nica",
      "ger": "die hygienischen Zust\u00e4nde",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "miedoso\/-a",
      "ger": "\u00e4ngstlich",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la frontera",
      "ger": "die Grenze",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el billete",
      "ger": "das Ticket",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "huir de",
      "ger": "fl\u00fcchten vor",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "escaparse (de)",
      "ger": "fliehen, entkommen (von)",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el nivel de vida",
      "ger": "der Lebensstandard",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "agotador\/a",
      "ger": "erm\u00fcdend",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "ahogar",
      "ger": "ersticken",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la persecuci\u00f3n",
      "ger": "die Verfolgung",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "hundirse",
      "ger": "sinken",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la llegada",
      "ger": "die Ankunft",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "financiar",
      "ger": "finanzieren",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el\/la migrante",
      "ger": "der\/die Migrant\/in",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "trabajar ilegalmente",
      "ger": "illegal arbeiten",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "contrabar",
      "ger": "schmuggeln",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "los v\u00ednculos familiares",
      "ger": "die Familienverbindungen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "respirar",
      "ger": "atmen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "detener",
      "ger": "verhaften",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "\u00c1frica subsahariana",
      "ger": "Das Afrika s\u00fcdlich der Sahara (\u201eSchwarzafrika\u201c)",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "trabajar a prueba",
      "ger": "auf Probe arbeiten",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "esconderse",
      "ger": "sich verstecken",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "las consecuencias",
      "ger": "die Auswirkungen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el S\u00e1hara",
      "ger": "die Sahara",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "el\/la africano\/-a",
      "ger": "der\/die Afrikaner\/in",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "vender",
      "ger": "verkaufen",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la herida",
      "ger": "die Wunde \/ die Verletzung",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }, {
      "spa": "la emigraci\u00f3n",
      "ger": "die Auswanderung",
      "level": "7 La migraci\u00f3n 1"
    }],
    "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana": [{
      "spa": "la educaci\u00f3n",
      "ger": "die Bildung",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el payo",
      "ger": "der Nichtzigeuner",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "desprender de",
      "ger": "ableiten aus, aus etw. schlie\u00dfen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "seg\u00fan",
      "ger": "laut, gem\u00e4\u00df, nach",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el tercio",
      "ger": "das Drittel",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "la media",
      "ger": "der Durchschnitt",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el \u00edndice",
      "ger": "das Verzeichnis",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el informe",
      "ger": "der Bericht",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el abandono",
      "ger": "das Verlassen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "la causa",
      "ger": "der Grund",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "revelar",
      "ger": "offenbaren",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "la colaboraci\u00f3n",
      "ger": "die Zusammenarbeit",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "retirar",
      "ger": "sich zur\u00fcckziehen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "demostrar (o -> ue)",
      "ger": "beweisen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "reciente",
      "ger": "aktuell",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el hecho",
      "ger": "die Tatsache, Fakt",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el porcentaje",
      "ger": "der Prozentsatz",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "la peculiaridad",
      "ger": "die Eigenheit, die Beonderheit",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "dejar",
      "ger": "lassen, verlassen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el colectivo",
      "ger": "hier: die Gemeinschaft | das Kollektiv",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "la retirada",
      "ger": "der R\u00fcckzug",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el referente",
      "ger": "hier: Bezugsperson, Vorbild",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el alumnado",
      "ger": "die Sch\u00fclerschaft",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "obligatorio\/-a",
      "ger": "verpflichtend",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "frente a",
      "ger": "gegen\u00fcber von",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "la formaci\u00f3n",
      "ger": "die Ausbildung",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "participar",
      "ger": "teilnehmen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "mientras",
      "ger": "w\u00e4hrend",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "poner el dedo en la llaga",
      "ger": "den Finger in die Wunde legen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "la ense\u00f1anza",
      "ger": "die Bildung",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "abandonar",
      "ger": "verlassen",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "tener que ver con",
      "ger": "zu tun haben mit",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "entre",
      "ger": "zwischen, hier: entlang, innerhalb",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }, {
      "spa": "el progenitor",
      "ger": "der direkte Vorfahre",
      "level": "6 La eduacaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n gitana"
    }],
    "8 La migraci\u00f3n 2": [{
      "spa": "quitar",
      "ger": "wegnehmen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "sostener",
      "ger": "unterst\u00fctzen, aufreechterhalten",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "guardar",
      "ger": "aufpassen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la luz",
      "ger": "das Licht, der Strom",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la chatarra",
      "ger": "das Alteisen (\/Metallschrott) (basura met\u00e1lica)",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "encontrar",
      "ger": "finden",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "formarse",
      "ger": "sich bilden",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "abusar de a\/c",
      "ger": "etw. missbrauchen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "sacar",
      "ger": "(heraus-) nehmen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la nave",
      "ger": "die Lagerhalle",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "ni siquiera",
      "ger": "nicht einmal",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la pensi\u00f3n",
      "ger": "die Rente",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "el destino",
      "ger": "das Schicksal",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "sobrevivir",
      "ger": "\u00fcberleben",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la crisis",
      "ger": "die Krise",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la delincuencia",
      "ger": "die Kriminalit\u00e4t",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n",
      "ger": "die Sozialhilfe",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "sufrir de",
      "ger": "leiden unter",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la hucha",
      "ger": "das Sparschwein",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "desmentir (e -> ie)",
      "ger": "widerlegen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la sanidad",
      "ger": "das Gesundheitswesen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "propio\/-a",
      "ger": "eigener,-e",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "seguir (e -> i)",
      "ger": "folgen, verfolgen, weitermachen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "aportar",
      "ger": "zu etw. beitragen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "el\/la juez",
      "ger": "der\/die Richter\/-in",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "meterse",
      "ger": "sich hineinbegeben",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "unirse",
      "ger": "sich zusammentun",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "colapsar a\/c",
      "ger": "etw. lahmlegen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "apoderarse de algo",
      "ger": "etw. in Beschlag nehmen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "el\/la jubilado\/-a",
      "ger": "der\/die Rentner\/-in",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "explotar",
      "ger": "ausbeuten",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "el\/la jefe\/-a",
      "ger": "der Chef, die Chefin",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la tarjeta sanitaria",
      "ger": "die Gesundheitskarte",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "la fuerza",
      "ger": "die St\u00e4rke",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "arraigado",
      "ger": "tief verwurzelt",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }, {
      "spa": "adaptarse de algo",
      "ger": "sich an etwas anpassen",
      "level": "8 La migraci\u00f3n 2"
    }],
    "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a": [{
      "spa": "pertenecer a",
      "ger": "geh\u00f6ren zu",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "a nivel internacional",
      "ger": "auf internationaler Ebene",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "contar con",
      "ger": "hier: haben",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "incorporarse",
      "ger": "sich eingliedern",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "hoy en d\u00eda",
      "ger": "heutzutage",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "registrar",
      "ger": "feststellen",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "surgir",
      "ger": "auftauchen",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "repartirse por",
      "ger": "sich verteilen \u00fcber",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la esperanza de vida",
      "ger": "die Lebenserwartung",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la etnia",
      "ger": "die Ethnie",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "el\/la universitario\/-a",
      "ger": "der\/die Universit\u00e4tsabsolvent\/-in",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "aislar",
      "ger": "isolieren",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "a\u00fan",
      "ger": "(immer) noch",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "acceder",
      "ger": "Zugang haben",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "frente a",
      "ger": "gegen\u00fcber von",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "a veces",
      "ger": "manchmal",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la preocupaci\u00f3n",
      "ger": "die Sorge",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "frecuentar",
      "ger": "besuchen",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "temprano\/-a",
      "ger": "fr\u00fch",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "prolongar",
      "ger": "verl\u00e4ngern",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la vida laboral",
      "ger": "das Arbeitsleben",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "el analfabetismo",
      "ger": "der Analphabetismus",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "fundar",
      "ger": "gr\u00fcnden",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "el\/la gitano\/-a",
      "ger": "der\/die Roma",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la parte",
      "ger": "der Teil",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "el absentismo escolar",
      "ger": "das Schw\u00e4nzen",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "declarar",
      "ger": "hier: decir",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "el Oriente Medio",
      "ger": "der Nahe Osten",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "ser sedentario\/-a",
      "ger": "sesshaft sein",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la cuenta ajena",
      "ger": "hier: angestellt sein",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "escolarizar",
      "ger": "beschulen",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la precariedad",
      "ger": "hier: die Armut",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la temporalidad laboral",
      "ger": "die Arbeitsbefristung",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "Bulgaria",
      "ger": "Bulgarien",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "varios\/-as",
      "ger": "einige, diverse",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "es decir",
      "ger": "das hei\u00dft",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "marginalizado\/-a",
      "ger": "(gesellschaftlich) an den Rand gedr\u00e4ngt",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "por lo menos",
      "ger": "zumindest, mindestens",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "Ruman\u00eda",
      "ger": "Rum\u00e4nien",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "propio\/-a",
      "ger": "eigen(e)",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "la media",
      "ger": "der Durchschnitt",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "estigmatizar",
      "ger": "stigmatisieren, brandmarken",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "el prejuicio",
      "ger": "das Vorurteil",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "el fracaso",
      "ger": "das Scheitern",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }, {
      "spa": "Hungr\u00eda",
      "ger": "Ungarn",
      "level": "5 La comunidad gitana en Espa\u00f1a"
    }],
    "2 el turismo 1": [{
      "spa": "cultural",
      "ger": "kulturell, Kultur-",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "aquel\/aquella",
      "ger": "jener\/jene",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "poseer",
      "ger": "besitzen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el ingreso",
      "ger": "die Einnahme",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el gasto",
      "ger": "die Ausgabe (\u00f6konomisch)",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la desventaja",
      "ger": "der Nachteil",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la observaci\u00f3n",
      "ger": "die Beobachtung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el\/la cliente",
      "ger": "der Kunde, die Kundin",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "enorme",
      "ger": "enorm, besonders",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la p\u00e9rdida",
      "ger": "der Verlust",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el\/la turista",
      "ger": "der Tourist, die Touristin",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el modo de vida",
      "ger": "die Lebensweise",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el desarrollo",
      "ger": "die Entwicklung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el tipo",
      "ger": "die Art",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el medio ambiente",
      "ger": "die Umwelt",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la playa",
      "ger": "der Strand",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el espacio",
      "ger": "der Platz",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la connotaci\u00f3n",
      "ger": "die Verbindung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "aumentar",
      "ger": "vergr\u00f6\u00dfern",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "mover (o->ue)",
      "ger": "bewegen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el interior",
      "ger": "das Innere",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la calidad",
      "ger": "die Qualit\u00e4t",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el paraje natural",
      "ger": "die naturbelassene Landschaft",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "deprimido\/-a",
      "ger": "hier: \u00f6konomisch schwach | deprimiert",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la motivaci\u00f3n",
      "ger": "die Motivation, das Motiv",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "permitir",
      "ger": "erlauben",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la fauna",
      "ger": "die Fauna",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la estancia",
      "ger": "der Aufenthalt",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el paisaje",
      "ger": "die Lanschaft",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el campo",
      "ger": "das Land (Landwirtschaft)",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "impedir",
      "ger": "verhindern",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "juvenil",
      "ger": "jugendlich",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "soler (o->ue) + Infinitiv",
      "ger": "f\u00fcr gew\u00f6hnlich etwas tun",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el turismo",
      "ger": "der Tourismus",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "perder",
      "ger": "verlieren",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "similar",
      "ger": "\u00e4hnlich",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el tr\u00e1fico",
      "ger": "der Verkehr",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la localidad",
      "ger": "die \u00d6rtlichkeit",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "medioambiental",
      "ger": "Umwelt-",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "limitar",
      "ger": "begrenzen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "obtener",
      "ger": "erzielen, erwerben",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "generar",
      "ger": "hier: verursachen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "buscar",
      "ger": "suchen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "menor",
      "ger": "geringer",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "presentar",
      "ger": "hier: vorweisen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el puente",
      "ger": "hier: der Br\u00fcckentag | die Br\u00fccke",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "mayor",
      "ger": "gr\u00f6\u00dfere\/r",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "procurar",
      "ger": "versuchen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "destacar",
      "ger": "hervorheben",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "relativo a",
      "ger": "in Bezug auf",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "rural",
      "ger": "l\u00e4ndlich",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la tendencia",
      "ger": "die Tendenz",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el sol",
      "ger": "die Sonne",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "incluso",
      "ger": "inklusive",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el turismo de masas",
      "ger": "der Massentourismus",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "por d\u00eda",
      "ger": "am Tag",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la identidad",
      "ger": "die Identit\u00e4t",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la contaminaci\u00f3n",
      "ger": "die Verschmutzung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el ocio",
      "ger": "die Freizeit",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la importancia",
      "ger": "die Wichtigkeit",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "integrar",
      "ger": "integrieren",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la intenci\u00f3n",
      "ger": "die Absicht, der Vorsatz",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la agricultura",
      "ger": "die Landwirtschaft",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la conservaci\u00f3n",
      "ger": "die Bewahrung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el\/la visitante",
      "ger": "der Besucher, die Besucherin",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "corto\/-a",
      "ger": "kurz",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "estar ligado\/-a a",
      "ger": "verkn\u00fcpft sein mit",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "ocupar",
      "ger": "besetzen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la flora",
      "ger": "die Flora",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "cada vez m\u00e1s",
      "ger": "immer mehr",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el establecimiento",
      "ger": "die Etablierung, der Betrieb, die Errichtung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la soluci\u00f3n",
      "ger": "die L\u00f6sung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el empleo",
      "ger": "die Arbeit",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "ecol\u00f3gico\/-a",
      "ger": "\u00f6kologisch",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la suerte",
      "ger": "das Gl\u00fcck",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "estacional",
      "ger": "saisonal",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "desarrollarse",
      "ger": "sich entwickeln",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "definir",
      "ger": "definieren",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "contaminar",
      "ger": "verschmutzen",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "la ventaja",
      "ger": "der Vorteil",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "infantil",
      "ger": "kindlich",
      "level": "2 el turismo 1"
    }, {
      "spa": "el despoblamiento",
      "ger": "die Entv\u00f6lkerung",
      "level": "2 el turismo 1"
    }],
    "4 el turismo 3": [{
      "spa": "Andaluc\u00eda",
      "ger": "Andalusien",
      "level": "4 el turismo 3"
    }, {
      "spa": "atraer",
      "ger": "anziehen, anlocken",
      "level": "4 el turismo 3"
    }, {
      "spa": "querer",
      "ger": "lieben",
      "level": "4 el turismo 3"
    }, {
      "spa": "la composici\u00f3n",
      "ger": "die Zusammensetzung",
      "level": "4 el turismo 3"
    }, {
      "spa": "la campa\u00f1a tur\u00edstica",
      "ger": "die Tourismuskampagne",
      "level": "4 el turismo 3"
    }],
    "1 eigene": [{
      "spa": "la cualidad",
      "ger": "die Qualit\u00e4t (\/gute Eigenschaft)",
      "level": "1 eigene"
    }, {
      "spa": "las instrucciones",
      "ger": "die Anleitung",
      "level": "1 eigene"
    }, {
      "spa": "muchas veces",
      "ger": "oft",
      "level": "1 eigene"
    }]
  }
}
